---
layout: post
title: "业余选手真的需要photoshop吗？"
date: 2008-05-11 15:34:18 +0800
description: ""
categories: 技术学习
tags: [工具, 够用]
lastmod: 
--- 

刚刚看到ubuntu中文论坛上一个家伙的发帖：

> （别误会，我尊敬gimp的无私贡献者，没有他们就没有伟大的gnome）
> 
> 我的要求很简单，就是在照片上面花一个普通的半透明矩形，再依着矩形写一些文字。但这个本以为几秒钟就能搞定的事情竟把我直接搞到将要抓狂  。即将抓狂之际我翻gimp的帮助，它告诉我不要抓狂——不过，其效果只限让我有足够的冷静写这篇帖子，而根本没有帮我解决问题 
> 
> 特此，求gimp画矩形之秘笈！

这么简单的事情，如果是windows下，我直接画图板搞定，或者是打开ms office的ppt，那里作这个简直太棒了！

如果是linux下，我建议装kolourpaint，这个相当于win的画图板，或者是打开openoffice的图画或者是演示，也能非常高效的解决这个问题！

总之：很多事情我们根本就不需要ps这类专业的东东，<mark>什么事情用什么工具高效就用什么工具</mark>，不需要担心别人的眼光（这样的人的眼光本身就说明自己的水平有限！以工具来支撑自己的自尊心，是很可悲的事情！我们要对他们的是同情，而不是惧怕他们给我们可能带来的压力！）

